[長文慎入]大學畢業十年，心態真係有好大改變

我U grad.時返工只求work-life balance
但兩三年後，係office開始站穩陣腳
就有高層過黎激勵我，話我既能力高過好多同事，又話我既人生可以再進步
聽完我個人變得好有自信同積極
之後幾年，主動幫公司做左好多野，仲不停進修
當時我既心態係「未來要由自己爭取」及「搏盡無悔」
但呢幾年，係我身心狀況最差既幾年
除左成日病，仲會突然心跳好快，情緒可以一日內大起大落，仲成日覺得全世界故意唔願意配合自己發揮
到左今年，公司接連幾個人事調動直接宣判左我既前途死刑
即係我響呢間公司好大機會一世都無得升 （其實升職都係多一兩成人工)
本身我好怕自己消化唔倒呢個消息
但奇怪地我個人好似變得輕鬆左
雖然間中都會有d感概，成日好似已經睇倒未來幾十年人生咁
但情緒比以前穩定左，身體少左病痛
交際多左，講野無以前咁拘謹
之前個腦成日都諗工作
依家就開始諗武肺完左會去邊旅行，想為自己搵返d興趣，諗下得閒做咩運動操fit自己

諗返轉頭，呢十年真係做左好多野，為份工搏得好盡，對自己對別人都有高要求，犧牲咗好多私人時間同興趣

但自問人生好多野都控制唔倒
或者咁講，愈想控制就愈控制唔倒，只能順天命

簡單黎講，即係開始變成老seafood

傻閪

點解咁講？

邊行？

教育

轉工咪有人工加?
轉下環境心態可能fresh 啲

點解唔轉工

人工應該差唔多
但我會試下轉公司
其實唔太想自己心態咁老屎忽

一世gm頂薪就算啦

上岸未

已經整理緊CV

SGM一係做死，一係面皮厚死

做GM王其實係幾正既
唔洗孭咁多條飛，又準時收工

岩啦.
不過大前題係你支出如何?
供樓? 養老婆仔女? 供養父母?
如果3中3的話. 都好怕失業

就有高層過黎激勵我，話我既能力高過好多同事，又話我既人生可以再進步
有冇諗過依招係令你覺得你有用,博盡用咁就中左招
我只會睇人工做人,講到自己點勁點勁,人工加幅/人工低一樣唔撚理,有幾多做幾多算

正解
上到副校先會叫做好d
但我即使搏盡畀我上倒SGM
再上副校機會都極細
因為我係同一梯隊最遲入果個

當時20幾歲仔無咁深謀遠慮
依家諗返起真係on9左

做個gm皇咪算
真係等錢洗
咪撈下私幫
好過你用晒所有既生命放係學校

如果我哋係同事應該會笑爆

份工都幾穩陣
而且人工都唔錯
足夠養家之餘都可以去下旅行

點解

儲夠錢先
同時儲關係
之後揾機會創業
註:創業好刺激,
同時又要精心策劃
唔適合情太緒化嘅人

巴打介唔介意講下自己搵緊幾錢同邊個行業
始終40k同80k真係講緊兩種壓力

公司出得80k畀你 真係expect你幫公司drive到revenue 有方法streamline到workflow kpi要有顯著改善先得

壓力大其實冇可避免 畢竟出到去要搵返呢個人工絕對唔易 好難輕言轉工

咁就得啦
夠洗夠食. 開開心心又一日好過

幾錢人工